Le correnti si trovano sostituendo il circuito con l'equivalente di Thévenin
e procedendo come spiegato nel punto 8.
In particolare la corrente è stata calcolata punto per punto e poi mediata sui periodi,
ottenendo i valori seguenti (se ne riporta la picco-picco). Per trovare la resistenza,
poiché era evidente che corrente e ddp erano in fase, è stato calcolato il loro rapporto.

\begin{center}
    \begin{tabular}{c c c}
        \toprule
            Dataset & $i_d [\mu A]$ & $r_d [\Omega]$\\
        \midrule
            63 & $35\pm1$ & $59\pm3$ \\
            64 & $60\pm2$ & $53\pm3$ \\
            65 & $65\pm2$ & $28\pm2$ \\
            66 & $68\pm2$ & $23\pm2$ \\
            67 & $122\pm5$ & $20\pm1$ \\
            68 & $106\pm4$ & $18\pm1$ \\
            69 & $192\pm7$ & $16\pm1$ \\
            70 & $124\pm5$ & $15\pm1$ \\
            71 & $229\pm8$ & $13\pm1$ \\
            72 & $139\pm5$ & $13\pm1$ \\
            73 & $257\pm9$ & $11\pm1$ \\
            74 & $(43\pm2)\cdot 10$ & $6.3\pm0.5$ \\
            75 & $(75\pm4)\cdot 10$ & $5.8\pm0.4$ \\
            76 & $(43\pm2)\cdot 10$ & $5.9\pm0.4$ \\
            77 & $(75\pm4)\cdot 10$ & $5.3\pm0.3$ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

Come si può notare, la resistenza diminuisce all'aumentare della corrente $I_q$ che
scorre nel diodo, come ci si aspetta. Dalla teoria infatti si ha che la resistenza $r_d$
è l'inverso della derivata di $V(I)$ nel punto di interesse, di seguito si riportano i
valori di tale derivata:

\[R_d = \frac{\eta V_T}{I_0}e^{-\frac{V}{\eta V_T}}\]
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c}
        \toprule
            Dataset & Resistenza attesa $[\Omega]$\\
        \midrule
            63 & $90\pm5$\\
            65 & $54\pm3$\\
            66 & $46\pm2$\\
            68 & $40\pm2$\\
            70 & $35\pm2$\\
            72 & $29\pm2$\\
            74 & $26\pm1$\\
            76 & $25\pm1$\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}
I risultati non sono compatibili con i dati sperimentali e dunque le rette di carico
che si otterrebbero come tangenti alla curva di carico non hanno i coefficienti
angolari pari alle resistenze misurate sperimentalmente.

Per quanto riguarda l'approssimazione di trascurare 
l'impedenza del condensatore, si ha che dalla formula essa ha modulo:
\[|Z|=\frac 1 {\omega C}\approx \SI{3}{\Omega}\]
Che è molto più piccola delle resistenze $R_A$ e $R_B$ (l'errore percentuale
sul risultato è ben più grande del loro rapporto), inoltre
poiché si misura direttamente $V_d$, non importa che essa sia comparabile
a $r_d$.
Sebbene potrebbe a priori essere possibile notare un piccolo cambiamento di
fase dovuto alla stessa, ciò non avviene (si nota disegnando i dati) e permette
di esprimere facilmente la resistenza del diodo.

Un'altra approssimazione che è stata fatta è quella di trascurare la maglia sinistra nei calcoli,
ma a posteriori le resistenze presenti in quella maglia sono ben più grandi di quella del diodo, infatti
la resistenza interna del voltmetro è più grande di qualche ordine di grandezza, come del resto lo
è la resistenza $R_P$.



